特朗普霸氣嗆：中國偷走無人艇 我們不要了

川普霸氣嗆：中國偷走無人艇 我們不要了

中國已經同意歸還美軍的水下無人探測器，不過美國候任總統川普剛剛卻發佈推文說；「 我們應該跟中國說，他們偷走的探測器，我們不要了，就讓他們留著吧！」

美軍海洋探測船鮑迪奇號周四下午在菲律賓鄰近的南海海域，回收水下無人探測器時，遭 到中國船艦搶走。中國國防部昨日晚間表示將會歸還，但批美國「單方面公開炒作」，中 國宣稱為防止危害過往船舶，已對該裝置進行「識別查證」。

川普周六已先發一則推文怒控中國「偷竊」，但推文裡拼錯字，把「史無前例」（ unprecedented）寫成「沒有總統」（unpresidented）。引發網友熱烈討論，川普剛剛再 發推文嗆中國，網友回應的留言全故意拼錯字嘲諷他，有人故意把「中國」拼成「Chynuh 」、「jyna」、「Kchwyna」，還有網友建議川普，以後別開記者會，也不要聽取國情簡 報，只要用「推特」做民調就好。

《山莊報》網站報導指出，稍早川普發言人米勒（Jason Miller)也用推特發文表示，川 普「把事情搞定」，言下之意似乎指中國在川普罵中國「偷竊」後，中國就同意歸還無人 探測器，所以能收回探測器都是川普的功勞。不過中、美軍方發佈消息時，完全沒提到川 普與此事件的關聯。

留言全故意拼錯字嘲諷他，有人故意把「中國」拼成「Chynuh 」、「jyna」、「Kchwyna」

發音似"支那"

我唔要啦！攞去用啦臭雞！

特朗普：無人艇？不了。

應該全部無人機都裝c4上去，一比人執就自爆

支那偷技術無所不用其極

遲些中國有自行研發無人艇

中國: ok

全部零件係美國 hardware store 有得賣，根本不是高科技間諜偵測器，普通海洋硏究級數，今次支那笨柒又笨賊！

佢咁講 我覺得蝕章

我覺得佢講 遲下中國實有大量「自主研發」更好

trump: 廿年前舊科技 送比你又點話

中史:支那軍事水平於2016追上美國，證據與美國對等

生意佬思維，老虎蟹都唔能夠被人食住

專業d啦垃圾

其實咁先岩
中國就好似小學時期d on9仔咁
你愈理佢 佢愈開心
反而唔撚理佢 佢先會正常返

拎去啦，乞衣

笑左

攞去駛啦！臭雞！

jyna 係唔係讀支那

Jyna 仲唔係侮辱中國人？
CY幾時去dq美國總統？

侵:豪畀狗

咩年代

Jyna

要爆la

Twitter論政

襯上任前多d嘴炮

可以遙控爆炸，一俾人攞咗即刻自爆

你加多次息支那都爆GA啦 豪俾佢啦

他日中國打台灣
trump會唔會話：let them keep it

之後中國即刻比返台灣美國

唔會，因為日本會收皮

震洋神風艇.....

不了

咁遲下淘寶有得賣

一拆開就爆炸
之後美國話關我撚事

中國以為自己執到好野

侵：習總，你嘅科技水平太落後啦，你偷左呢個探測器，係美國過時嘅產品

美國放舊咁既野係南海又俾支那周到，只係想俾個msg中國:「我知哂你D核潛係邊撚度。」
而呢D垃圾水下滑行器，支那一早有偷黎都冇用

三個發音都係支那

釋法未？DQ班網民？